

\begin{exoplusloin}
Calculer la somme de tous les entiers multiples de $4$ compris entre $1$ et $1000$. 
\end{exoplusloin}



\begin{exoplusloin}
Soit $n$ un entier naturel. Calculer : 

\begin{enumerate}
	\begin{multicols}{2}\item $A=1-2+4-8+\ldots+(-2)^n$
\item $B=\dfrac{1}{2}+\dfrac{5}{6}+\dfrac{25}{18}+\ldots+\dfrac{5^n}{2 \times 3^n}$
\end{multicols}\end{enumerate}
\end{exoplusloin}



\begin{exoplusloin}
Soit $n$ un entier naturel non nul et soit $f$ la fonction définie sur $]1\,;+\infty[$ par $f(x)=1+x+x^2+\ldots+x^n$. 

\begin{enumerate}
\item Calculer l'expression de $f(x)$ en fonction de $x$ et de $n$. 
\item Calculer $f'(x)$ à l'aide d'une somme pour tout réel $x>1$.
\item À l'aide de la question 1), donner une autre expression de $f'(x)$ pour tout réel $x>1$. 
\item En déduire la somme $1+2\times 5+3 \times 5^2 + 4 \times 5^3 + \ldots + n \times 5^{n-1}$.  
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}



\begin{exoplusloin}
Une usine fabrique des pièces, avec une proportion de 0,04 de pièces défectueuses. Le contrôle des fabrications est tel que si la pièce est bonne, elle est acceptée avec la probabilité 0,95, mais si la pièce est défectueuse, elle est refusée avec la probabilité 0,98. On choisit une pièce au hasard et on la contrôle.\\ Quelle est la probabilité :
\begin{enumerate}
\item que la pièce soit acceptée ?
\item qu'une pièce acceptée soit défectueuse ?
\item qu'il y ait une erreur de contrôle ?
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}[title=Exo super dur,framecolor=black,icon=\faSadCry[regular]]
Trois urnes contiennent des boules blanches et noires indiscernables au toucher. L'urne $\mathscr{U}_1$ contient 3 blanches et 1 noire, l'urne $\mathscr{U}_2$ contient 2 blanches et 2 noires, l'urne $\mathscr{U}_3$ contient 1 blanche et 3 noires. On effectue un tirage selon le protocole suivant : on choisit une urne, puis on tire une boule dans cette urne et on note la couleur obtenue. On suppose que la probabilité de choisir l'urne $\mathscr{U}_i$ est $\frac{i}{6}$. On pioche alors une boule au hasard.


\begin{enumerate}
\item Quelle est la probabilité d'obtenir une boule blanche ?
\item On suppose que la boule tirée est blanche. Quelle est la probabilité qu'elle vienne de l'urne $\mathscr{U}_1$ ? 
\end{enumerate}

\end{exoplusloin}







